# Возможность — это источник удачи
Многие думают, что удача — это случайное явление. Но всегда ли?

Пример. Вы усердно тренировались несколько месяцев и участвуете в турнире по теннису. Вы выигрываете, задевая мячом верхний край сетки так, что он отскакивает и противник не может отбить его. Везение? — Нет, вы заслужили удачу.

Говоря о случайном везении, люди подразумевают шанс. Шанс — нечто случайное и неконтро­лируемое (выигрыш в лотерею или удар молнии). Удача же не случайна. Её необходимо заслужить своим трудом.

Как сделать себя более удачливым?

Необходимо постоянно искать возможности улучшить своё благосо­стояние.

Пример. Предпри­ниматель, ищущий новые технологии для потребителей, каждый день тратит время на изучение тенденций, глобального финансового состояния и общение с изобретателями. Однажды он узнаёт, что по прогнозам 3D-телевизоры будут новейшим трендом. В тот же день он слышит об изобретателе, открывшем способ изготовления 3D-телевизоров за половину обычной цены. Предпри­ниматель использует возможность и начнёт изготавливать телевизоры, становясь очень успешным. Усердный труд, внимательность и поиск возможностей являются предпосылкой «удачи».

#финансоваяграмотность 